社福集會：組更多工會抗爭

社福集會：組更多工會抗爭

【內外角力】

【本報訊】社福界罷工委員會周二開始發起「警告式罷工」，昨日為最後一日。中環愛丁堡廣場晚上舉行「堅持才看見希望」集會，回顧三日罷工活動，促請政府回應社會「五大訴求」，大會表示逾1,500人參與。有社工背景的候任區議員陳劍琴表示，反送中運動尚未完結，呼籲市民將「抗爭生活化」延續運動，直至政府有回應。有前線社工則指，成立工會有助發起更具規模的罷工，呼籲港人積極參與及組織工會。

記者：羅智堅 張文鈴

社福界罷工委員會昨晚在愛丁堡廣場舉辦「堅持才看見希望」集會，旨在將憤怒化為堅持，讓港人和下一代因為堅持而看見希望。

職工盟主席吳敏兒上台發言指，香港制度未有禁止行業組工會，認為今次運動是契機，讓社福界透過罷工活動凝聚更多力量組成工會，影響各行各業。

昨日是社福界罷工三日的最後一天，逾1,500人出席愛丁堡廣場的集會。何家達攝

籲抗爭生活化

相關新聞：「唔明犯咗乜法」大狀指阻嚇居多

吳敏兒續指，社工在社會上擔當重要角色，在反送中運動中幫助很多青少年，有社工更因此被捕，感謝社工付出，期望未來會有全港性、最多僱員參與的大罷工。

有社工背景的荃灣祈德尊選區候任區議員陳劍琴表示，感謝一眾社工用公餘時間幫助運動中有需要的青少年，又指整場運動未完結，要求平反每場被政府定性為「暴動」的運動。她呼籲市民將「抗爭生活化」延續運動，直至政府回應訴求。

過去三日罷工的前線社工林小姐表示，過去半年觀看直播示威衝突，難以平伏情緒，甚至無法入睡。她最深刻是參與罷委會的流動文宣站，認為港人接受程度比她想像中高，但前提是獲得工會保障，又指要發起更具規模的罷工，透過成立工會動員尤其重要。

而昨午有2,000人參與社福界罷工委員會發起「香港人權法案請願遊行」，希望各個尊重人權的國家和香港一齊捍衞民主自由，促請通過類似美國的《香港人權與民主法案》。

社福界昨午於金鐘發起遊行，到意大利、英國、澳洲等駐港領事館請願。

2,000人遊行請願

遊行起步前，代表發言的梁姑娘表示，政府是製造大型社區創傷的始作俑者，縱容警暴令大批抗爭者流血受傷，批評警方在示威現場濫捕社工。遊行隊伍到澳洲、意大利、英國、日本、美國及加拿大等駐港領事館請願，沿途高舉「Fight for Freedom，Stand with HK」橫額。

由於遊行人數眾多，參加者一度走出金鐘正義道行車線，有警方指揮官要求遊行人士返回行人路。其後有防暴警員按指揮官指令向遊行人士推進數十米，聲言有機會作出拘捕，惹起在場人士不滿。擾攘一輪後，警方允許開放其中一條行車線。罷委會發言人曾紀南表示，隊伍向八間外國駐港領事館遞交聯署信，認為遊行人數比想像中多，批評警方早知行人路無法容納所有參加者，理應盡早開放行車線。

20 DEC 2019 星期五
全民口罩日

日期:20/12/2019(五)
時間：8:00pm開始
【和你撐手足】荔枝角聲援手足集會
地點：荔枝角收押所外（九龍蝴蝶谷道5號）
⭐️已批不反對通知書

日期:2019年12月21日(星期六)
時間:下午1時至5時
杜絕政治酬庸
銀髮族集會
地點:愛丁堡廣場大會堂對出空地
不反對通知書申請中
facebook銀髮族老而不廢

12.21 元朗見
Sat 15:00 YOHO MALL
毋忘721恐襲
Remembering 721 Terror

通告 Notice
如元朗党鉄站提早至下午關閉,
活動將於下列商場繼續:
屯門 V city
沙田 連城廣場
荃灣 荃灣廣場
將軍澳 Popcorn
中環 ifc mall
元朗 YOНО MALL

【和你撐手足】荔枝角聲援手足集會

日期：20/12/2019(五)
時間：8:00pm開始
地點：荔枝角收押所外(九龍蝴蝶谷道5號)
⭐已取得不反對通知書

反修例運動至今逾6000人被捕，現有約80位手足被拒保釋還柙中。荔枝角收押所的手足需要我們的支持，約定你參與「和你撐手足」荔枝角集會，讓手足們知道香港人不會讓他們孤單。

今晚，和你撐手足！！！

主辦團體：
邵家臻立法會議員辦事處
張超雄立法會議員辦事處
社會民主連線